港共回應連登仔：監控手帶並無資訊保安問題 系統於政府私人雲平台運作

資科辦澄清
＊＊＊＊＊

就網上有傳言指「居安抗疫」系統可能存在保安風險，政府資訊科技總監辦公室（資科辦）發言人今日（三月二十七日）作出以下澄清：

「居安抗疫」系統在政府私有雲平台上運作，所有經系統收集的資料均儲存於政府私有雲，受多重電腦保安措施保障，確保資訊安全。

資科辦在「居安抗疫」系統投入服務前，已進行保安風險及私隱評估及審計。流動應用程式在上架前亦已通過有關發行平台審核。

流動應用程式只需用戶輸入電話作為戶口登記，並不收集其他個人資料。

完
2020年3月27日（星期五）
香港時間7時43分

[突發][有圖] 手帶 App 的命運被孟加拉人操控

弱智都做得政府

預言：個程式實會有漏洞俾人hack

佢點證明？
open source 黎睇下

冇問題，不過連咗去人地github

唔弱智點會留到喺政府咁耐啊

原po已經講左可能可以用較時間去bypass
唔係漏洞 係寫得唔好姐

政府私人雲係咪阿里做service provider

私人雲即係政府自己個data Center
但佢有無講大話就另一件事

港共政府私有咪即係open to CCP